發現好多人都唔知自己為乜

同唔少人都傾過 加埋自己啲struggle
發覺香港套制度同風氣真係害撚死人
好多人由讀書開始都係為份牛工揀科

為前途好做到考試溫書之餘個人已經冇乜興趣
就唯有去打卡 食嘢
讀u就有乜鳩文化上莊之類
塞滿曬自己嘅時間 睇落生活好充實
但係間唔中有會有抑鬱失落空虛

由頭到尾都係灌輸緊除咗跟社會果套去做你冇出路
興趣都係個社會俾嘅 真係屬於自己嘅嘢就一樣都冇

要做到斷曬social唔care人地點諗先可以話面對翻自己 搵翻少少自己 先可以enjoy自己個生活
唔洗再停留喺日日空虛個層面

明你 但講緊樣子問題

Agger

唯有睇vtuber安慰自己

由細到大灌輸要幫有錢佬打工，出糧要買嘢俾有錢佬賺

屌佢老母 唔咁做就冇飯開
乜選擇都冇 由細到大都係教緊你做一隻合格嘅社畜

只容許你妥協 唔跟呢個遊戲嘅規則會令自己更辛苦

咁我quit

明白

我都係

真啊
句句都中到應一應

]由頭到尾都係灌輸緊除咗跟社會果套去做你冇出路
興趣都係個社會俾嘅 真係屬於自己嘅嘢就一樣都冇

係 以前我都係乜都跟人因為怕被討厭
踏出第一步敢於唔同真係比想像中難
人地會因為你唔同而忽視你
人地會因為而離開你（如果本身圈子多豬朋狗友多會更深感受）
我reset曬所有野，棄社交媒體舊acc，然後搏命搵興趣，咩都去試，著眼只為左討好自己之後
真係搵到自己鍾意做既嘢（做到唔記得時間）
人生開心左dd咁多 dd啦
人要做自己先會踏實d

但搵到鍾意既嘢 無相同興趣既伴又開始唔開心
好孤單
開始怪社會環境搞到個個一樣，唔敢去「唔同」
其實除左拍拖，人都有好多其他喜好

究竟我地身邊嘅廣告 或者潮流 trend 係咪都係為咗麻痺我地令我地放棄追求自我
吃飽喝足後做隻社畜 固步自封 穩定回報社會

係咪一定要獨立於所有媒體先至可以唔受攀比 其他人嘅意見帶俾你嘅影響
面對自己 搵翻真正令自己感到喜悅嘅事 先可以有屬於自己嘅人生

係 鼓吹消費係廣告業日日做既嘢
話曬都係好多人搵食既工具
佢地會用kol宣傳
由大媒體洗腦成班人咩叫快樂

但有d興趣唔需要消費 自得其樂都得

啱我都係咁
以前所謂太過介意人地對我嘅睇法
對外嘅形象都係比較收斂 唔會做啲所謂出位嘅事
就連ig出po都要跟日子節慶出

依家獨處一年 慢慢接受自己
自己做自己鍾意嘅事 自己去學習 進步
改變自己嘅形象
以前啲frd冇一個接受到依家嘅我
但係心入面自在好多

仲有所謂fear and consumption
營造一啲所謂正面嘅形象 令大眾對自身既有嘅形象產生恐懼
去引領大眾追求同一個形象而去消費佢地嘅產品

似足十韓國仔

港豬係無型容錯…

去做啦
我平時接觸嘅frd好多都係驚咗展示自己
又因為自己唔似人地咁yo又開始自卑

但其實佢地個個都好特別 興趣都五花八門
起碼傾計都唔會悶

真心frd無論點都會接受你係一個點嘅人
或者話識frd都應該因應佢係一個咩人有咩特質先去識佢
咁樣先係長遠

咁人生又真係無乜意義啊嘛
死做爛做
我都想休息，但無本錢啊嘛

呢啲咪人地對你講嘅說話
由細到大要求你都係做一啲毫無意義嘅事
讀書 入u 翻工 結婚 個個人都一樣咁就真係冇意義
有啲人就係唔跟呢套先真係搵到自己嘅嘢
或者話跟住社會個flow之餘都繼續搵自己嘅嘢
唔係人生剩係得翻果一套先work
唔係剩係得翻打卡打機搵錢先至俾到你滿足感

咁追女仔係咪社會叫我地做既事

係 明明你可以追男仔的

....

追動物唔得既

唔係叫你完全違背全部社會固有印象
係要諗吓自己有冇受個社會束縛

都真係walking dead咁樣....
搵1XK，就想搵2XK，到2XK就想搵3XK
好啦宜家3XK，咪都係一樣....
叫做差唔多儲到首期...到真係買左去供啦，咁又點....諗都諗到就算到個一日，都唔會特別開心，一樣有野煩

真係唔知為乜

好啦唔玩你喇

追女仔一部分來自性慾
一部分來自朋輩壓力，有女朋友既男仔向單身男 炫耀有女朋友
因為都有唔少傻仔覺得有女朋友係身分既象徵

同樓主提及既模式差不多
fear and consumption
營造一啲所謂正面嘅形象 令大眾對自身既有嘅形象產生恐懼
去引領大眾追求同一個形象而去消費佢地嘅產品

其實我去過澳洲，返黎都己經好有自我呢個CONCEPT
做自己鍾意既事，而唔係做社會講你知好正既事

SO FAR覺得係即興，都揀自己覺得FEEL GOOD 既CHOICE

好多有錢出名有才華嘅
好似哥哥咁 最後都係鬱鬱而終
雖然明白物質真係俾到我地好多好嘅情緒
但係我地追求物質期間放棄好多嘢先可能令我地真正安心

Things you own end up owning you

It’s only after we have lost everything that we are free to do anything

諗吓你有冇必要真係要唔跟trend行
有啲可能跟嘅話個心安樂啲 唔跟反而出事
但係通常都覺得唔妥先會諗呢啲
都見好多唔合群嘅人因為咁而唔鍾意自己
摺埋自己 浪費自己potential真係好可惜
明明佢地有好多嘢可以offer俾呢個世界

大部份我都agree，但到你真係完全唔care人哋點諗，唔接觸social media，而嗰下你都唔enjoy自己做緊嘅嘢嗰陣，同樣地個人都係空虛。

調轉咁講，有啲人嘅成就感就係透過其他人嘅認同黎建立，香港好多人都係咁而我認為there is nth wrong with this，但你要選擇你個人生點過囉

會唔會試下自己主動去諗下一生人想做咩自己覺得有意義嘅事，然後落手落腳去做？

你講得都啱
就睇你係咪真係可以用social media之餘保持自我同時得到其他人嘅認同
或者睇你傾向人地俾你嘅認同定係自己認同自己帶到俾你成就感

咁你啲fd都on99
我身邊都好撚多呢啲人，我都都經歷緊你呢段時間，真心好睇唔起呢班完全比社會帶住嚟行嘅港豬。
但慶幸嘅係身邊唔係得我一個係咁諗，有得互相鼓勵。

唔咁樣又比人話冇上進心

係 但好彩我搵到自己嘅熱誠
雖然疫情關係都係struggle緊

唔知點覆你，但，人本身就無意義
真正的意義，要自己賦予

應該係唔識點覆你，令你覺得我明lol
不過你講既野，好多人都應該會領悟到
或者你可以識啲搞startup 的人

冇咩睇唔起
大家有大家生活方式
只不過我好憎佢地果一套姐

有幾多人做到
自問唔係才華洋溢
點都要適應個社會
諗起都唔開心

好有共鳴

我2011年開始行山，唔係咩專家，亦唔會買咩裝備。純粹鍾意行。

當年我身邊朋友叫極都唔郁，又話曬又話怕變黑。

我仲好記得2013年，第一次行鶴咀係無乜人咁滯，仲要係星期日黎。

但自從山系女孩/yama girl 呢d term出左之後，本身話唔行個d, 又打哂卡，話自己健康乜乜乜。

social media真係好易迷失自我

咁你可能睇番上面你自己講過的野，鼓勵下自己
有無能力都係社會俾你果套黎